[Sony/罪大滔天]相機集中討論區 (54)

新手請睇第一頁完再問
影人影景買咩鏡睇Q&A
攝影窮三代 單（無）反毀一生
鏡坑深似海，買鏡前請衡量銀包承受力

1）首先講下Sony機目前比較多人講嘅優缺點 ：
優點：機身性能好、對焦快、畫質好、價錢合理。
缺點：直出顏色唔討好、APS-C 鏡頭群略少。

直出顏色方面其實手機調兩下，Post 社交媒體已經夠做。
真係認真執嘅話用返Lightroom／Photoshop，Sony嘅Raw檔細節保留得好好。
引述巴打講過嘅：「無話直出唔得，曝光正常構圖好設定微調過，基本上實見得人嘅。不過Sony機基本上保留細節較多，一般直出會有層「Sony灰」，所以唔太理想。但係用Lr類軟件，套Preset (e.g. VSCO)再微調就會出色好多。」

APS-C 鏡頭群略少，變焦方面無乜選擇，定焦鏡應有都有。
2）選購機身懶人包
1”隨身機：
主要錄影、不需高速對焦、連拍 － Rx100 M4。
需要高速對焦 － Rx100 M5V/M6/M7。

APS-C 無反：
a6100 － 沒有了 HLG、S-Log3、S-Log2，OLED 觀景窗舊一點。
a6400 － 即時追焦及眼部對焦。為A6100/A6600 基礎。
a6600 － 5 輻機身防震，拍片用的即時眼部對焦系統，改用新 A7 系列用的 Z 系充電池

Full Frame 無反：
A7 III－ 基本上手感、對焦、連拍、iso、各功能都比A7ii 提升左一個層次。
A7R III－ High Resolution，Riii 比Rii 對焦快一點，用新電，但畫質上冇太大分別。
A7R IV － 更高Resolution，6100萬像素。
A9 － 旗艦。
A9 II － 旗艦加返 A7R IV新功能。
畢直夠既話一律建議上三代或以上。

3）鏡頭選購懶人包：
APS-C － 變焦：
Sel 10-18mm F4 － 略貴、中央銳利、邊位較差、體積細、輕。
Sel 16-70mm F4 ZA OSS － 貴、體積細、輕、有OSS。
Sel 16-55mm F2.8 G － 貴、但冇OSS
Sel 18-135mm F3.5-5.6 OSS - 畫質比1670同18105更好、整體手感好平衡。
Sel 18-105mm F4 G － 抵玩、半天涯鏡、電動Zoom、畫質好、體積大但唔重。
Sel 70-350mm F4.5-6.3 G OSS － 高階定位、補充以前得一枝55210 KIT。

APS-C － 定焦：
Laowa
9mm F2.8 - APSC最強超廣？超細枝，畫質似乎唔錯。
Samyang
12mm f2 － 平民超廣、畫質唔錯、輕、細、只有手動對焦。
Zeiss
Touit 12mm f2.8 － 基本同上，但畫質更好、價錢更貴。
Sigma
16mm f1.4 －Sigma 新鏡，補齊左Sony一直無嘅高質等效24mm 大光圈，以三千蚊價錢黎講係超值。重量一般，畫質銳利，色散控制唔錯，但變形略為明顯。
30mm f1.4 － 平、畫質非常好、銳利到𠝹手、對焦會比原廠略慢、但日常絕對可用，抵買x100。
56mm f1.4
Sony
Sel 24mm f1.8 Z － 貴、畫質非常好、比喻為APS-C入面最正嘅鏡、夠錢必入。
Sel 35mm f1.8 － 正常價、比上面嗰支輕、細、畫質無咁好、有防震。
Sel 50mm f1.8 － 平、畫質唔錯、輕、細、對焦較慢、有防震。

Full Frame 鏡太多，輕輕帶過部份成日有人問嘅鏡： 有冇人執 呢排太多副廠鏡 幫手加
Laowa (國產)
12mm f2.8
15mm f2
10-18mm f4.5-5.6
Samyang
14mm f2.8 －平民超廣、重、手動。
18mm f2.8 -
35mm f2.8 － 餅乾鏡、輕、細、畫質唔錯、竟然有自動對焦…。
Zeiss
Batis 40mm f2 CF - 近拍F2 問題
Loxia 50mm f2 －只有手動對焦，經典Planar設計，成像唔比FE 55mm f1.8差，兩支各有風味。
Batis 85mm f1.8－自動對焦，OLED display，色彩較濃艷。如非對藍標有情意結，上看85gm下看fe85.8會係更好選擇
Tamron (小心sony firmware 整慢對焦速度)
T1728 f2.8－新出wide 變焦
T2875 f2.8－ 巴打大推、抵玩
Sony
FE 24MM F1.4 - 必入GM鏡之一
FE 28mm F2－抵玩，畫質唔差。
FE 35 F1.8 - 紫邊比較勁少少
FE 55mm F1.8Z－巴打大推、銳利到𠝹手、但有洋蔥圈散景。
FE 85mm F1.8－巴打大推、抵玩人像鏡、無防震、光圈全開可用。
FE 135mm F1.8 GM - 無敵人像鏡
FE 12-24mm F4
FE16-35mm F2.8 GM - 影星,百搭鏡
FE 24-70mm F2.8 GM－咁多枝GM銳度最差既一枝，如需2.8可考慮T2875，或要旅遊鏡則24105G
FE 24-105mm F4 G－巴打大推、超高質旅行鏡，成像銳利、有立體感。
FE70-200mm F2.8GM－內變焦，同70200G、70300G比較除左重外無可挑剔。增距組合1.4x可用，不建議2x
FE100-400mm F4.5-5.6 GM－增距組合1.4x及2x都可用

微距鏡
Voigtländer
65mm F2.5 APO－極利，色澤自然，金屬鏡墜手
Laowa
100mm F2.8 2X－兩倍放大率，利，惟顏色較灰（建議買 EF mount，只有佢先有自動光圈）

4）常見問題：
APS-C 機－所有鏡等效焦距 需 x 1.5
Full Frame 機 + APS-C鏡－會有黑角 。
Full Frame 機開APS-C mode－無黑角、等效焦距需 x1.5、像素減少56%。

我用緊APS-C應唔應該買 Full Frame 鏡？
除非你真係短期內上，唔係嘅話不如買 APS-C鏡，第日要上FF 先再賣返支鏡，當係租鏡都抵過你長期用APS-C加支重鏡。

想轉接Canon 鏡，用邊隻環好？
轉Canon原廠鏡多－Metabones5
轉Sigma EF鏡多－MC-11

新post LM
新20.8g 同T1728 大家會點揀？

有枝2875 買左一個月冇用過想放左佢，有冇巴打有性趣

咁快有現貨

1728，又方便又廣D
如果係想要大光圈，不如揀24.4

巴打快手到 等出圖

上個post巴打係咪話A7iii同埋A7RIII 會開始缺貨？係因為停產定唔入貨？

冇工廠開

後日去芬蘭睇北極光

LM

Lm

有無巴打可以share 下 picture profile? 參考下 調極都唔岩心水

到我去睇極光果陣
會特登買一枝大光圈wide定
希望到時有闊過20

14 art

嗰度搵就得？如果係有冇話邊間好啲？

Inari?
南少少可能會撞到

原廠心結
反正未有機會去
平時又無乜機會用呢啲焦段
等下無妨

定力夠三洋四寶Dbase
佢地會叫你買啲on9 中國廠嘅filter
但係你企硬都冇咩好驚
驚嘅話肥花會好啲

肥花即係邊

星際三樓

DCFever

新帖留名

呢邊有冇人有用開長過135既定焦鏡影風景

係咪6xxx入？好想買
係咪肥花可以做埋分期

原價

想問下各位巴打
sony 支2470 f4 好唔好用? (諗住平時影下人,影下景),見佢呢排平左,去到$5000左右

另外想買多支1635 F2.8 拎黎拍片 定係有另外D鏡會比較好? 想WIDE D

唔該哂!

支鏡咁新 全部都賣緊原價

2470 f4麻麻地 差唔多價嘅我會買龍仔2875

2470f4 應該係蔡個支高唔好入了
太舊 tele既成像鬆散
如果會拍片不如入 24105f4 有防震同價位街價去到七千幾 抵入

24105 f4
定
tamron 2875 f2.8好
拍片用 A6400

恭喜!
又多1位踏上攝影燒銀紙既不歸路

呢兩支個focal range同光圈唔同 難比較
depend on 你對於 2.8 光圈有冇需要 同 需要咩焦距
輕便又要大光圈既就 tamron，搭埋支佢20or24 2.8定焦影食物，好夠用
但2875 2.8 tele 既解像力有較明顯下趺同散景略有二線性
overall 性價比一流 （呢個package都只係24105既價錢左右）
一鏡走天涯要晒所有range既就24105日頭用真心無得輸，成像銳利無投訴，加埋原廠鏡對焦快，價位趺到七千幾，需要既搭多支35/50 既大光圈夜晚用 （加加埋埋要一皮）

btw 係呢兩支之間，我揀左sigma2470
本來我唔玩變焦鏡，但俾佢既成像同最近對焦距離吸引左

買二手24105

sigma 個AF快唔快？

SIGMA 24-70 最近開始多人鏡入面入塵, 望一望自己果支, 入面又真係有塵

如果24-105要夜晚影相係咪淨係可以推ISO? 主要影街

$?

我覺得夠用有突
當然如果搵食既用返GM就最完美同穩定
但Sigma呢支性價比高 當然再過幾個月降價就更好同更有競爭力 呢支係GM同tamron後幾年推出既都可以一度缺貨都可以想像係幾正
對焦測試可以睇YouTube 映畫制作社SP出過

上個Post尾有人問有冇入塵問題(by 兩個居住澳洲既強國YouTuber講過)
可能我用得唔耐 唔發現有
Sigma art鏡QC就不嬲都幾好 但自己都要留意
如果入塵問題廣泛就應該係批次QC問題
可能最後會回收都唔出奇

咁呀
我都係觀望24105

係 慢快門你唔郁 路人同車都會
除非你想影車軌
不過用3代機 ISO 6400都可接受
如果夜晚街拍Snap不如買支定焦大光圈

我懶不過遠遠影過去好似冇咁阻到人

24105依家個價應該好定
早買早享受啦師兄

我都係入手又1個月都冇

唔該哂巴打
我機係A73 諗住拍片買支SONY GM 1635 2.8
見佢減價減到1萬到

留TG 小弟有枝可以交換 詳細再講

A74係咪有排都未出？見A73個價開始升返 有d心急 想入手A73

邊度賣緊一萬到

買2868水唔到我買filter

一嚟就話我要b＋w咪得囉

同路
仲考慮緊24105定2470bigma

大家Uv filter係咪都係用b+w多

點解用ff鏡既你apsc機唔用番apsc鏡?

18-105 f4
apsc機用apsc鏡啦

我就諗緊1635 2.8 GM 定 20 1.8 G
係咪果支定焦質素通常好啲？

咩邏輯嚟
18105行電zoom
個操控好on9

去美馬買算，香港掠水

拍片唔用電zoom?
我自己都有枝用落冇咩特別
仲有除非你短期內一定上ff
唔係apsc機用18-105/18-135一定好過24-105

一嚟輕啲你攞出街嘅意欲都高啲

二嚟18-105依家賣3500，24-105買7000幾。7000蚊買一枝我用唔晒成個成像圈嘅鏡我不如買兩枝apsc鏡

三嚟18-105等效係27-158
24-105個等效係36-158
廣角端差9mm差好遠
當然你知自己一定上ff嘅話當然買24-105

冇人答到你，上年11月入A73已經吹到好行出A74
不如問A74新出要$17k你會唔會即入？

美馬
官方b+w唔怕假野

拍片就要用電zoom？
咁啲電影鏡都係行電zoom？
7000蚊唔係咩錢，只係想知sony鏡值唔值呢個價
拍片要咁wide做乜

電影鏡本身唔係電zoom嘅
但係好多時變焦環突出嘅位就係為咗俾你扣舊電動變焦舊野上去
咁就可以zoom個陣順啲
如果電zoom冇用嘅話咁啲廠點解要整個咁嘅功能

另外焦距呢啲嘢邊會有人怕多
有時你要用到個陣冇仲頭痛
而且27都唔係話非常wide

最後支24-105值唔值呢個價
我會話佢呢個質素係值佢呢個價
但係用響apsc機係大材小用
因為你俾多3000幾蚊響啲因為你個sensor 細所以用唔到嘅鏡片到
所以我先話除非你知自己一定上ff先好買ff鏡

電zoom係間廠岀俾廢柴用
唔係行電zoom可以加個齒牙環上rod rig加摩打
呢枝24105邊位唔掂，用apsc機crop淨中間比較高質嘅成像攞最sharp嘅畫質，明未？

上一個POST問完之後，決定聽日啲起心肝出去買A7R4
暫時手上有 135mm GM
然後budget有限，所以出現左以下問題，如果3選2應該買邊2枝好
1. 24mm GM 9230
2. 16-35mm GM 13380
3. 24-105mm 7440
個人偏好24mm+多一枝
利申：本身有Canon 6d + 枝Canon RF 24-105mm f/4L IS USM
Btw打算去三陽/領先買，有無野要注意第一次係香港買機同鏡

唔好意思，成日咁多問題

你喜歡就好

唔好鬧交啦

我當長知識了咁睇

Check清楚支鏡先好畀錢 水你買垃圾filter唔洗理
再唔係就去肥花買

早買早享受

係未我買嘢嘅太平
上三洋未試過被sell支那filter
只係會買hoya最平嗰隻

如果拍片 唔玩手動既 用原廠我覺得可靠好多

85 定焦 如果 sony 85 1.8 同 samyang 85 1.4 各位ching 點評價？ (本身想考慮gm, 散景幾ok 下，但比較舊同focus 好慢下）
諗緊好唔好要支85 大光圈 定要方便等tamron 70180

利申：用r系機

兩枝zoom鏡 唔同zoom range，另一枝係wide prime 好難比較，加埋你部6d& standard zoom係會放定keep住用？

點揀法好睇你用途

用得r4 搭1635 開apsc mode 已經應付到標準焦距，夾支135重裝出發都好好玩，但就失去左60~100 既標距。
如果用24105就要小心r4 高ISO表現，始終高像素機用高iso表現相對無咁好。
24GM係一支好鏡 輕鬆crop到35，但就無靈活性

齊range就24105 夾多支ultra wide prime (i.e.新出支20). 高質素就衝GM. 24GM加支50 prime 或者20G 加2470
太多玩法了，不能盡錄

今日拎枝20 1.8去cafe影咗幾張相
感覺變形極少，好sharp
冇買錯

睇下你有冇低光人像需要

唔多機會既
主要想focus 快，想影小朋友
睇左一d youtube review samyang focus 好似有時會好差下，有一個video 比較新就話update firmware 之後就無事，所以想問下有無ching 有samyang , 有無咩comment?(其實有無地方可以試samyang?)

你講個支我有，1.4一定冇1.8快，你想試可以去貴登到試，不過我會等70180如果係你

貴登？
70180 的確方便好多，係光圈細d 又大舊d
的確等埋70180 都ok, 橫掂就出不過到時又係struggle 要邊支好，暫時睇youtube d comment 好似幾利幾唔錯下

貴登係sy 個agent，係尖沙咀，70180好吸引wppi亮左相，你睇YouTube Matt granger 啲片已經有片睇，同類型比細好多

我就係睇左佢條片
咁ching 你有samyang 用落覺得點？？

我幾鐘意，1.4 wide open sharp，焦外creamy，不過我個部係a73，之前用a7r2，我覺得r機都唔會有問題

另外想問下支鏡入面有送個dock update firmware 定要另外買？

部6D會繼續用住先本身影開風景類，最近想學下影人所以入左枝135玩玩，24mm GM本身想買係因為輕同方便，但構圖唔太靈活，應該要成日crop
而想買枝變焦係想方便旅行唔使成日換好多鏡所以先會諗2枝變焦

如果我放咗支samyang 14mm 2.8去加錢換sony 20mm 1.8G，咁樣抵唔抵？我廣角鏡多數用嚟影建築物同埋影星&銀河
利申：用緊a7iii，仲有支t2875同埋sony50 1.8
求建議

旅行一set鏡
香港用又另一set鏡

TOKINA出左支85 1.8
DCFEVER評測都唔錯
唔知係咪真係咁正呢
仲要好似唔係好貴咁

SIGMA 支85 1.4又好似好正
但係係咪貴好多?

風景點解唔用變焦

點平都唔會好似50/1.8咁平
咁點解我唔買原廠85/1.8？

85 一定買batis 85
極正

原廠85 1.8最平3千五百幾嚟喎
觀望下tokina會跌到幾多先

我都諗過batis 定 samyang 1.4 好？但我見samymang 平d 仲大d 光圈

另外仲有sony 85 1.8 好似好多review 都話同batis差唔遠，但平好多

都係$3k幾緊係買返原廠

samyang 色瘀 coating 差

其實買原廠都唔錯 平唔少

仲多粒好好用既掣

因為f/4 zoom budget要7.5k, 2.8又太重
而我本身有手動135, 180同埋1.4x

原廠呢枝覺得一般般
又一路吹緊會更新

Agent到買，過左保有單都幫你update

thx既然過保都幫update 咁無需要啦即係

係，講錢，係agent 到買同approved distributor都會update

點算好24mm GM + 1635mm係唔係唔夠影風景

我以為你意思係free 幫你update

如果6D係用黎旅行而你雙機既就買1635
6D遲早都放就24105 旅行一支過搭支大光圈定焦
不過如果你影既風景係山山水水夜影星空既
買得r4當你係 聞相級別
我覺得wide+ tele 就無走雞
帶支24105會好雞助
我個人覺2470 24105係平時日常會用到既range
Jack of all trades, master of none
2.8 定 4 光圈視乎有冇搵食或者低光要求
wide又無ultra wide咁有透視，tele又冇135以上既壓縮感

見你都肯定要買24GM既 不如入住支24玩住先
玩番一排再決定
風景要再wide就買副廠手動或者搭支1224or1635
再tele就100400 etc
又或者到時候24同135夠玩風景既咪入支24105日常用又或者定焦50mm左右既鏡

24gm好正
我都諗緊要邊支變焦好
睇緊24105 bigma2470
但支bigma好似話有入塵問題 睇睇先
1635都考慮緊
24105就廣泛啲

又打錯，係free,係agent 到買同approved distributor都會update

okthx

有1635GM 24GM, 考慮緊將唔將85 .8換85GM

85.4 同85.8 質素唔係差太遠, 但價錢差9 條街, 建議85.8 就ok, 一係就135gm

70200個支買左2手
6.5k買返黎用左幾年同價放咗出去

135 影風景正呀

135GM

幾年前都買到6500？我前幾日行過星際
有支70200咩都無都開6500

之前買左A7R4
都知唔啱攞黎拍片
等出A7S3既話
有咩Gimbal性價比高?
DJI定係智雲比較好

建議下個POST加落開頭介紹鏡嗰PART

想買sel55 1.8

我反而有d 想賣，好少機會用平時16-35gm 多
55 1.8 個最近對焦距離好遠下

幾時出a74

買個時有冇保

wow，A73冇得送coupon鳥，R3R4得返兩張64gb重要唔係tough G

Ching有無興趣入FE 55.8

Ching考慮二手嗎？我想放

我想要啊 tg sigma2470？

btw有無巴絲想要sigma2470 ar都可以tg我
想轉gm或者105 換都得

想入 但要等月尾出糧 觀望下先

有無人講下70200 G
見二手價都ok
想入返枝

利
對焦快
紫邊差少少
不過如果係重量問題而唔買gm嘅話可以等70-180
呢枝野都好舊下

支70180對焦好快

CLS 搞到人哋囉囉攣

70180外變喎 同埋都唔知幾錢

Dnase sell filter 可以吹到B+W差過佢隻大陸filter

amazon us

想問下巴打sigma2470放幾錢?

同問

xs-pro? 會揀007 定 010?
有無巴打試過t-pro?

點解我覺得同香港價錢差唔多

007係純透明，010係UV
我買左007俾我支24GM

但uv 係invisible
咁數碼機黎講無分別？

Amazon啲滙率好貴 1usd:7.92hkd

有冇手足用R3/R4配譚仔枝1728
有啲心思思

真係唔知，有人話010影出黎會黃d
我就純粹當保護鏡

有冇人用過zeiss zm50 1.5? 隻色好靚 可惜要用天工環
有冇50mm鏡隻色都係咁靚又有af?

50mm1.4 za不過好似好重

zm50.5 係正在散景好smooth and creamy

暫時現代鏡無鏡做到

係真係好正但係用天工唔係張張中焦...入電腦睇先知out fo

MF 啦
用得熟仲快過天工

天工呢啲...真係信唔過

利申：個時用三代接Contax G，後尾啲人點吹奏LM版都唔會信呢種adapter可以做到「可靠」

有冇巴打玩過LED補光板?
尿袋SIZE果種射三四米夠唔夠做?
夜晚影人黑到好難對焦,想試下用補光板/補光板+閃

新手想問下
想入手二手A73 + kit lens

A73功能勁就爬完文都知 想知支kit鏡新手嘅話夠唔夠用?
主要想旅行影景 人像 好少好少影下星咁
thanks

儲多少少錢 買支好啲嘅鏡頭
會慳返唔少錢 因為kit 真係畫質麻麻地
冇光圈虛化嘅感覺

真係筆直有限嘅Kit lens可以頂住先
但係你遲早都會換過另一枝鏡
自己用落首先28唔夠一般24Wide
70又唔係真係Zoom得遠
畫畫方面就一般，唔放大聞相就無咩所謂

利申換咗24105

幾百蚊平平地仲可以rgb 幾過隱
不過我都未玩過，我又係諗緊led 補光板定閃燈好

Kit鏡影景ok，影星就光圈唔夠大同wide
人像想要淺景深就搭多支50.8，budget夠就直上55.8

樓上巴打講既24-105都值得入，而家$7k幾非常抵

唔該哂樓上幾位巴打
咁想問下如果kit鏡加支28mm f2 (因為暫時筆直只係買到kit set加呢支)
夠唔夠旅行影下景加人?

2875 一枝過

咁咪冇得落腳影自己

慘在筆直真係唔夠
如果要揀 應該機身降級做A72 + 24105好
定係A73+ kit lens + 28 f2 好

sorry 知道好麻煩 奈何真係唔夠筆直

search 陷阱對焦

a7iii

a73 for sure
body 3代同2代差太遠
用a73再慢慢儲錢 儲24105或者定焦吧

儲多陣錢
28-75 買二手
或者剩係28/2 玩住先

而家一定係A73

你點解會揀28 f2先？
kit lens 28mm@f3.5 vs 定焦28mm@f2個人覺得用途有點重疊
一係玩住kit lens先，遲下儲夠錢再上龍仔28-75

同係新手 a72kit
雖然依家成日話影raw啲顔色可以執
但係覺得kit影出嚟顔色係灰啲暗淡啲
之後儲到錢換咗支24105g 顔色好睇得多
旅行影景影嘢食時直出都開心好多

利申：可能係我心理作用

唔要kit唔要28 直上龍仔2875唔得咩

一定不買72差太遠啦
無筆直就kit算數

否則你應該諗下你係咪應該(有能力)上ff

除左1224G sony係咪冇其他超廣角？想要枝大光圈 可以影埋星

sigma 1428 f2.8

就咁a73加龍仔枝20囉

我二手放左$2700

相認先
遲左一步如果唔係就比多一千你洗

咁你仲有咩鏡？

好等錢洗？

多謝咁多位巴打，終於買左A7R4 同24mm加埋枝135 玩一排先決定買咩變焦算

咁我比到答案你啦
我之前都係咁

A7iii + Kit Lens

之後再儲錢

me買左神牛隻補光led 有得校埋色溫

btw，kit出去收二手算，平好多

買咗350tt

A73 加龍仔定焦

不過未係好識用，巴打可摸以指點下

我入左枝2手3洋24 2.8
影風景真係唔錯

巴打你開善堂？

$2700

支鏡花左先咁？正正常常起碼都放到3500左右wor

無計 放連登55.8 24 2.8加埋 $4000都無人理....
咁就算9數

無 靚仔
第一間開2200...

俾d耐性擺上肥花$3800都有可能

$2700真係自用好過

定係你有支batis 40/f2?
我有冇記錯

2700應該好多人狗衝， 除非你好殘

2700 我要
好耐之前放左支55.8, 一直都想入返
個色好啱心水

其實去Sim-City買水貨鏡好唔好？

又吹A74 Late 2020先出

2700轉個手放賺成千都似

老實講句
出左都唔吸引同A7iii一樣
最加上我覺得sony會出新a7s先

我等4
當3嘅complete mode
反正仲用緊2

你打全身定半身？3-4米好勉強
建議拿支腳架仔 , led 燈加專用大塊柔光罩作擴散用

咁樣可以照到全面d , 不過距離2米內

半身
不過我係追星用，冇可能落腳

如果係就咁插支350tt 可以點玩？

追星距離遠應該難d , 除非開高iso , 咁應該有效果

放左啦 兩日都無人理
就放左 又急要錢

無出現咁耐都記得我😂
係呀 手頭上有24 40 兩支

係想開善堂都無人理我.....

唔叫

又唔好咁...

多謝咁多位巴打嘅意見
暫時決定係 a73 + samyang 24mm 2.8

因為主要旅行影景影人 24mm我暫時覺得都夠wide
光圈因為影景所以會縮 暗角問題唔算太影響到我 又夠輕夠細
反而我想問下如果想試下影銀河 全開光圈嘅暗角問題係影星個陣會唔會好明顯 定係唔開咁大算

影到 疊到相 出到來有滿意效果 但係睇個暗角唔順眼

先再諗暗角未遲

暗角一放入lr就自動修正啦

想問下而家咁既天氣上山影唔影雲海
係唔係天氣預報要有陽光先大機會？雲層淨係低都唔夠？

睇spec 唔吸引，同上代差唔多
升級好少野

budget唔夠不如唔好買sony
Sony 啲死人鏡零舍貴，唔夠錢真心買富士好過

新個支Sony apsc 70350g好似唔錯咁
又輕 成像幾利

如果唔係sony依家apsc冇支好嘅ultra wide angle
我應該會買呢枝之後用死apsc算

超廣角ff
tele apsc , 無衝突

FF超廣角用落APSC度我不如用翻Kit鏡算

係買FF同APSC兩部機

咁索性一部FF到尾啦
70300G都唔見得貴70350G幾多姐

A6xxx用FF鏡
有錢得制

無諗過Sony store 第一水咁快賣哂 20 1.8無現貨
又話有24 1.4無視呢枝
不過比我我寧願要wide多4mm 慳返2000細一級光圈好過

之後就會覺得唔夠長想買200-600
apsc上面就變300-900

老蛙果支唔得咩

輕啲
細啲
平啲
同埋我唔使用咁多位嚟save 61mp嘅相

之前巴打介紹買支18-135mm ，邊度有賣？

Touit 12 2.8
不過對焦有拉風箱聲

星際有 好似2900
有frd上兩個星期買左

上面支Tamron 1728由7000跌到6500
有冇師兄知道係咪真事?
想買好耐

邊間君真D ？

真唔真

二手應該大把新淨

prefer 全新

18135咁拿貴架咩？

枝20.8g 幾正

睇左肥佬個介紹 得支24105 想入支wide 1516緊要龍仔1728定係20.8

用唔到咁wide就20.8
細細碌 又唔差
係價錢貴d
17 個d香港好少用到
利申有1635gm

但我又屎忽鬼想試下影星

14-24 art啦咁

想問下相機個mon 大家有無貼mon 貼？邊度有得買？

通常買機幫你貼埋㗎wor

好耐無買機入面有mon 貼？定你意思係通常相機鋪都會有得買？

我去過兩間買機都有（送）幫我貼埋

thx

廣角定焦難駕馭，放棄20.8玩返1424 算

Zoom with your legs

廣角邊有呢支歌仔唱

其實係香港個邊支FE70300平
美加成1300usd ，近成萬港紙
反而支70350G 900usd ,近七千港紙
我見香港兩支鏡個價分別差好少，差兩千內

我覺得其實用定焦先學到野

行山影景點樣zoom with your legs

公道啲 14-24 同 20 係咪差咁遠呀

當有人用20.8影咗好多靚相就會又有熱潮

咪玩啦
唔好話14, 16同20已經差好遠

跪求意見

近期想入枝wide鏡
本身諗緊16-35 g, 12-24 g
但諗諗下第日都可能又洗錢UPGRADE

諗緊直上16-35GM，應該買二手

少喺肥花買賣，應該幾錢左右

有無1635GM用家分享下呢枝鏡，上網睇多數讚到好勁，淨係衰貴同重，想要一啲中肯啲嘅用後感

有冇人用開心版lightroom
我部6100要用12.0.ver camera raw
更新完無反應 仍然睇唔到RAW檔

質素唔使考慮 一定掂,不過我係覺得太大，相機袋知內膽難d 再放另一支鏡

12-24你要考慮自己攝影構圖需唔需要122度咁wide

原來係個lr太舊
要直接裝近年既lr

我都有諗過12太WIDE，香港用唔著旅行都少機會用

相片質素為上，玩得FF都預咗大大部，所以SIZE重量都唔係咁大問題

用緊wandrd duo同pd 10L
平時帶開2875同70300G出街影，個袋應該夠擺

巴打介唔介意講多少少枝鏡，多謝你

有錢買相機
冇錢買Lightroom

對比返其他廠1635 2.8，Sony 依支一定輕好多，大碌係事實

我上年買咗1635GM旅行用，返到香港之後，16mm係香港真係好少機會用得著。但35mm 2.8用黎影close up 野個效果真係幾好，可以享受到GM鏡嘅散景魅力

唔好話14-24啦
剩係14同埋16都可以差一截

14同埋24完全係兩個用法黎

旅行用係一流，風景、建築、人文同食物都用得到，最衰真係有d重

我覺得枝1635gm 仲sharp過 50.4

咁堅

我覺得去到GM已經冇咩quailty既問題
重？又唔係，比起其他廠算輕少少，為輕量化而外變焦算是遺憾吧
支鏡size係大既，但用得大三元多數都係咁大… 當然Tarmon除外 ...

唯一就係…香港真係好少會用到咁wide
去歐洲拎佢搭支長鏡就一流了

都講晒我心底話了

如果大家揀嘅話，會揀 16-35 F4 定係 16-35 GM

不要問，只要信

高要求就gm la

山系就f4都夠
要室內同影星就GM

zoom with your legs 根本唔係度度都適用
尤其係影景影動物
你試下攞住支200mm去打雀然後同我講zoom with your legs

去動物園影相：Zoom with your legs

影獅子點用定焦鏡呀師父
講得zoom with your legs 前題係可行先啦

出r4 zoom with your pixel

攻頂GM
起碼唔會買左F4後心思思再想GM
再賣再買駛費又高左
影得唔好就只係自己問題

只能講我開始老體力有限

啱啊

定焦

我都有1635gm, 真係無後悔
長插機身

買左b40後少用左1635

尋晚飛鵝山頂

見肥花d人開價放2500

正，尤其ICC個張

有冇人巴打用Capture One 20 黎執相？
以前用11 時無問題 而家換左新電腦裝左20 黎用
唔知點解一用執過hdr setting, export 啲相出黎會好怪

A7R3請問除左原廠RMT-P1BT遙控,仲有無其他選擇?
主要想有個制可以Eye AF, Android 個Sony App 真係太廢...

想放走手頭上枝1635 f4然後買20.8
大家覺得值唔值得？
如果放走枝1635唔知依家咩價位左右？

二手價你上肥花二手版有,5.1~5.3K
其實超廣角變焦同廣角定焦玩法兩回事吧

你可以買左20/1.8 玩完先再考慮放邊支好過

兩件事黎喎

1635/4個價都仲放到5000幾其實都唔錯
枝野其實我覺得麻麻地
不過新手入門買黎行山影景都唔錯
用耐左覺得真係用得過係得16-20左右
35不了

有無人會好似我咁on9
走去用ff機但有時轉crop mode影
呢個真係好方便

我都會
用r機我又覺得冇咩嘢，一支鏡當兩支洗

點會冇...本身有支35 mm...變相多支50mm⋯⋯
利申..r4

想佢出50gm
咁就24gm+50gm+r3 有4枝定焦

手上有支samyang 14mm F2.8
大家覺得換唔換做20.8好？
定係T1728好？

人地本身有呢個功能就係俾你咁用架啦...

有tamron支1728同1635Z, 放唔放其中一枝好

放晒兩支入 加多少少入1635gm

巴打係放既我想收支1728

你咩機？ 重有咩鏡先？

賣相機鏡頭有冇黃店推介？

Sorry 係買

sony鏡冇

想問問，我現在一鏡走天涯，買邊款防潮箱好，有冇好推介？

電子同唔電子有無大分別？

收藏家ad-20
緊係電子防潮箱

屌...我呢支24 2.8見無人要 1000比左星際佬

最普通就ok

親戚做呢啲既生意
佢話賣左咁耐電子防潮
係唔會用 因為唔知點點點其實抽濕知陣係會有少少入去
不過其實唔大問題

標準答案

1K先收

佢講既應該係反潮問題，正常同唔會有問題

普通防潮箱次次打開後都要換珠或者幫舊抽濕卡差電
電子箱會定期抽濕，唔駛煩
如果成日會開櫃，緊加應該用電子箱唔駛煩

有個問題想問好耐
成日話唔同廠嘅機或鏡頭有唔同色，咁其實機定鏡頭對顏色影響大啲？又想問如果一定影raw執色，其實係咪咩咩都分別不大

會執相既我覺得係

巴打們抹sensor有邊間推介?即日可以拎返既話?

明白明白，有無邊間鋪推介同埋咩牌子好？謝謝

了解

不如俾我？

同埋睇嚟膠攝同Stephen Cheung 有牙齒印
之前講過提高香港攝影界嘅質素
佢哋兩個頻道成日暗串對方

Sorry 錯咗地方

上sony搞

講過啲咩唔係好知喎兩邊都中意睇

可即日?

within 2 weeks

dcf search a7 維修
有個巴打好多好評 同埋黃既

希望幫到手

想問下fe 28 f2配apsc機會唔會有咩問題？

會變42
景深會等同ff 嘅f3
入光量就不變

冇問題

呢啲都知
想問下，ff機用apsc鏡會有黑角？
咁調返轉apsc機用ff鏡喺咪會用唔曬支鏡？即喺啲邊位會用唔到

thanks

用唔到呀
你當apsc係好似響ff到crop出嚟咁
crop走咗嘅就係用唔曬嘅位

咁嘅話啲桶型問題同邊緣問題喺咪都會減輕

係

係好爽
要擔泥靚寧願帶佢出勤

2.8個枝黎？

yes

咁咪用正版囉

70蚊個月都俾唔起

每月只需$68就可享有

大家用開咩filter
我支70-300G 依家求其係鴨記買左個UV filter當保護
買T2875 果陣 個SALE屎係咁水我買佢D 19CPL

求撚其啦，你$68都唔肯俾，裸跑啦

好mean

有無巴打有裝呢舊野？實際有無用？

新人問下各位專家

而家有a5100, sigma 19 2.8, 55-210
買多部RX100V影微距(呢個重點),廣角+街拍會唔會好重複，同埋影出黎D質素會唔會差好遠?

要睇番你要求要邊類型微距， 影d 咩係重點

如果本身有a5100 kit 鏡 ,同埋覺得size 可以長帶， 咁個人覺得rx100v 無乜用

有kit 重量可以接受。
想影花同埋figure啲細節位。

買多支30/3.5 macro 會唔會無咁重複

你可以考慮下呢支

唔使浪費a5100

居然睇漏左呢支。thanks 巴打
去搵支二手先

新手 可唔可以講下點影的

係咪要落filter

無落filter

等咁耐

上山雲海6個鐘最低消費

如果有fd陪，吹下水，快樂時間好快過

我習慣down幾套Netflix睇睇下就天光

早上山霸位姐

上山通常玩呢d 等時間

你想防塵定防花？
我覺得冇需要

影雲海呢d天氣先決，d相靚係等左好多個通宵食左好多次白果

我都係早星期先訂左LR, 68蚊一年
以前真係唔會比, 而家食餐飯都無左, 咁都唔比?
自己懶, 然後去幫襯埋人地D preset, 都係再比多幾百, 至少心安理得
然後連手機APP都可以用埋D preset, 不知幾爽皮

68蚊一個月

如果有段次數用最好
反正又唔係日日開
20蚊次都平過我月供

有lightroom classic lightroom cc photoshop photoshop express仲有個冇咩用嘅15gb drive
68蚊抵玩啦

咁你咪儲埋1個月執然後訂一個月, 唔知得唔得

PS + LR + LR Classic + 20gb cloud + 終身update都係$68一個月。大快活打次邊爐都冇左，都廢事哂時間搵crack

如果$68都覺得貴就搵d vsco，snapseed係電話攪算把啦

老實講我訂之前都搵過開心版, 煩到hi咁, 就禁左訂

仲要一定最新版

at least 1 year 你有冇睇清楚條款先訂

好明顯無 我好多時比左錢就擺係度

擺左大半年

近排都無影啦, 街都無出

2手A7II仲放到幾錢
想上7III

$5XXX? check

上年我放新淨靚仔去simcity $4500

一有風未⋯

當你輸緊果陣會好想有風

紥營啦

小弟打算入手A7R3
打算跟多一支鏡

暫時睇中EF24-105m f4 / sigma 24-70 f.2.8
如果二揀一應該揀邊支好？

有無巴打試過用A6300
用過一段時間就會黑芒無反應
但係仲係On緊
每次都用拔返粒電再開機先有反應

部機係咪收皮了？

爸打有冇考慮過 tamron 28-75mm f2.8？

想買

果陣影唔影到相？

咩都做唔到，唔係掛機黑芒

都係去cs 吧 , 6300 都好新， 或者試下update 下firmware

24-105 因為extra range 真係有用 當你想用時
Bokeh的話其實zoom 遠時都會有..
只係差左低光環境..

短期內唔會買tele 或者本身少用tele
24-105 吧

同埋你係mc11 轉canon 支24-105 ？

有冇人用過七工匠 60mm F2.8 Macro微距鏡頭?
用黎影figure好似幾過癮,又平,以前未用過Macro鏡

好似都唔錯喎

就係唔諗住買tele

其實差一級光圈，推高少少iso可唔可以彌補到？

50 1.8
1千內

R3建議你sigma ...
其他未必夠用

24-105唔差

想入龍仔2875，但上網見Sony firmware update後差咗好多
有冇師兄用緊？實情係點？

唔夠用係指唔夠Sharp浪費左R3?

好奇問下
點解揀canon而唔考慮sony枝24-105

唔好意思，我係指sony FE 24-105mm F4 G OSS

啱啱接觸Sony，唔係好知佢嘅正確名稱，令大家有啲混淆，唔好意思，多多包涵

呢兩支好似都夠喂飽r3

用緊1018f4 個人滿足到不過未買前都有覺得sony真係好on9點解連簡單一支12mm嗰類都無，一黎就1018仲要咁貴

睇左巴打comment，再加多支tamron 28-75 f2.8可以一戰...

巴打我有支35.8想放,有興趣tg我

35 over priced
建議20等降價

情況同巴打一樣 想入支人像鏡 唔知55.8好定85.8好

剩係for 人像就85.8唔洗諗，個散景同55.8完全兩回事黎

當想kit鏡咁長插 依加插24104太撚大支包唔到布 同埋有時又想影下食物果d 好撚矛盾呀

如果剩係人像真心85.8正d，但長插㗎話係推介55.8⋯但你要影食物close up，55.8又唔啱洗

窮撚冇得全都要

個人覺得close up散景麻麻地
好散亂

功力好深厚先控制到，香港啲景其實好少用到咁wide

推

batis 40

無問題, 都係咁

求意見
小弟宜家有部a7r
Tamron 28 75
Samyang 18
影景focus可以慢慢校但係街影相真係好容易miss 畫面
好唔好入多部6100 玩下？
輕手d易攞出街
等佢出新ff機先換

利申窮撚

可能佢當左16餅 + 0.75x就算有

你升級唔係都會揀返R機咩？
R4都出左，下部九成係74
唔洗再等啦，R3 R4二揀一

都係
另外要注意此鏡掛頸會頭重尾輕得幾嚴重下
用黎做walk around lens 會有點辛苦
因為相機會一直向前傾

有得中途withdraw
利申試過一個月就走

好貴啊... 入6100係諗住當儲住錢先

呢個真，所以我就好似揹斜揹袋咁揹機

用緊A7III & MC-11

sony 70-200/4同70-300G就算二手都少少out budget(其實覺得唔抵玩)
又唔會影sport, AF應該夠用,所以諗緊買canon鏡
買canon 小小白 IS mark 1 定non IS 定 70-300 mark II好
IS同 A7III IBIS大唔大分別

題外話, 岩岩買咗17-40, 50/1.8 STM同non-is百微, 三枝AF都唔錯

咁點解唔用eos r

樣衰
冇ibis
DR唔夠sony好

咁好老實俾我係你我會儲多少少錢買sony鏡
一到70-200呢啲唔係原廠鏡嘅話你分分鐘10張有8張都假合焦或者不停抽風琴
到時你只會晒咗幾千蚊買個紙鎮返嚟

都岩
但都好奇配小小白 af可以去到咩程度
去星際玩吓先
btw想問星際邊間鋪老實啲
同埋通常有冇得講價

tamron支70 210 f4賣3千幾咋
配mc11 對焦都幾快

尋日買左支鏡身少少花嘅SEL30M35 一蚊都無減

龍仔官網而家仲做緊特價 70-210 $32xx
但紅圈三倍速
同埋龍仔重過小小白 (859g vs 705g)
有師兄又講過龍仔因為變焦環喺前面
加埋adapter太長會唔就手
你自己用落有冇呢個問題
同埋得閒可唔可以比較吓VC同IBIS大唔大分別

how much

想放左支tamron 2875佢 換支sony 24-105會唔會好on9
有支24gm+ sigma 14-24 dn

點解想換zoom range 唔夠?

唔買支tele?

唔等T70180？

其實都係睇你影咩 我用緊70 200 non is on a7iii (mc11)
偏慢
不過我影景多所以無乜所謂 加上二手入三千蚊都唔駛
之前r2都食得哂像素 性價比極高

好少用長焦

有1635 24105,
諗緊入100400定GM70200好
覺得24105同70200個range疊得好勁下
考慮緊洗唔洗賣24105換sigma2470大級光圈再入70200

咁換嚟做咩, 又要補錢光圈都細左, 支鏡又重左

你啱

俾我入100-400 好過 ，24-105開aps mode 都接近150

錢多無地方用 換晒兩支鏡都得既

去到200mm a7iii ibis夠唔夠頂兩級快門?
暗位對唔對到焦?

我就用70 200 non is on a7ii (mc11), afs 慢, afc 又快又準
至於防手震, 200mm 齋靠機身都ok, 我係年幾前買水貨, 3千幾看門口抵玩

影人為主 - 70200GM
F2.8光圈散景

影花/蟲為主 - 100400GM
0.35放大率＋保持距離

打雀野生動物為主 - 200600G
超長距離捕捉

風景的話70200GM / 100400GM唔同效果

有得插1.4x / 2x會令攝影題材多很多

樓上有人話唔用Tele
反而我自己就長插Tele，而且兩支都有各有用途

其實焦段上Overlap唔會對作品有影響
反而F4 vs F2.8就會明顯見到分別

如果本身唔Care散景，剩係望焦段數字的話，其實換黎無謂
你有1635咁又點解唔Care24-35有Overlap呢，換龍仔28-75減少Overlap都仲得

不如去毒氣室拎2.8慢慢玩，比較分別再慢慢諗

睇嚟你唔想要龍仔

咁唔錯
係咪因為af-c先用phase detection所以af-c快過af-s

應該係, 不過呢支我只係日頭用過, 入夜就無乜試過

Sony 尖咀專門店收左皮喎

毒氣室賣廣告黎架姐
邊有人果度買野

想問下rx100啲色水點 想買部機仔送比人
係到諗緊xf10定5a
順便想問下sony鏡有無咩時候會做優惠
想入1655g黎玩

Oh

734 超立粉

呢間嘢開咗幾多年？

啱啱上Mk毒氣室試支20.8 G 兩張都係光圈全開
其他光圈未試，對焦速度好快。

大鋪5A仲賣緊成6K咁貴嘅咩

朋友有部a72想賣，不過壞左LCD
攞出去整大約幾錢

diu我又冇份

gold member冇份

銅member有

定係因為3月生日?

屌呀
有成5萬分

唔係生日呀
低級會員咋

屌丫冇份
尋日先用左8000分換$300，扣埋discount $176買左張tough M 128
有時d野唔係你就唔係你

我又係5萬幾
31號先再換現金券算
等四月用

我之前on99 噤定張tough g 64GB $650 都未拎去換
又唔洗去旅行
唔洗買多張
有冇人試過成功cancel 返個換領

咁memory card又唔厭多既
我都有4，5張 64 128

其實SD crad買一張大既好(128g),定係買幾張細既好？(64g)

why not both

大細唔係問題，最緊要唔好剩係得一張
一陣出到去張卡死左就含得

85gm 留名出相

應該去門市 問下點join

何必要咁做

因為我之前係門市叫人invite我去
Vip night食野

咁都得，真係估唔到
不過又冇嘢想買，只係要清分
換完現金券都應該係買G卡就算

食完野就 做左水魚啦
多1500蚊喎
用唔著益下其他巴打都好

Life guard 非常好 放心用

正常, 85gm個摩打好嘈 但係散景好靚

有冇巴打想清分？ 小弟想買張sony sf-m tough 個價

ching點解唔揀sigma 85.4? 爭4k 質素又唔係爭咁遠

竟然可以咁。。。。。
其實早幾年我都keep住有invite，會唔會我D鏡多左同齊，冇乜水魚能力。。。

有興趣 加tg?

佢平時都可以叫埋fd去
呢排個環境咁差
D promotion 仲係極水魚價

張tough M有貨咩？見online全部都係缺貨

sigma大咁多重咁多focusing 仲差d

前幾日64GB有貨 訂咗 琴日拎咗

真係要成日睇住個網/ email 訂閱通知

呢到有冇人同搵個同伴上山影相/街拍呀?
小弟身邊冇FD玩影相所以好難搵人一齊影相,有人想一齊影相既話歡迎搵我
telegram: ufcfan

銀Member 3月生日
無份

淘仔同life guard都試過
用唔同顏色貼
好地望住自己個仔咁

想要張tough m 128 清哂啲分
但等左勁耐都冇料到

我同你差唔多
有龍仔1728 2470gm 55.8
想入枝長焦
心大心細緊70200gm定100400gm好
對散景又有少少要求，但100400又好似實用性D

利申：R4

呢塊係淘仔嘅 grid係life+嘅
我都買緊life+ life+無咁光滑 雖然都幾sin手下
淘仔會多少少膠味 同埋搣嗰陣兩隻都會有少少殘膠
淘仔殘留嘅膠嚴重少少 不過兩隻分別真係唔大

淘仔啲圖基本上同life+都好似
嚴重懷疑佢係偷圖
同埋淘仔我覺得佢有少少唔夠貼 尤其係角位
但係life+都有呢個問題

如果要比分 我覺得淘仔係8.8/10 life+係9/10
價錢爭三倍 不過我依家都唔會再淘
但係都要踩下life+嘅物流
完全無得check 無numbet
佢寄ems掛號 上次差唔多5個禮拜先到

generally幫相機加件衫係開心嘅
好似某澳洲大陸utber嗰隻長鏡（圖4）真係超級正

之前life guard冇送香港
佢係叫我搵一間叫artlight既買
好似係佢地香港既代理 送貨快手既

真係架？我買多塊先
我係重度貼紙使用者⋯

可能佢儲貨 我買兩次都過一個月先到

直頭變咗垃圾 以前play memories好過新app

係咪你手機問題
定係鏡頭打咗掣去MF

點解Sony 24.8 e mount二手咁少既

仲有冇巴打想清分 sf m tough 64同128都得

2:09
對焦好快wo

呢支通常滅門轉系統先放， 試下wtb 吧

tg左你

巴打講到咁 好似好正

開afc咪一樣 係重少少

a72代後全部都唔得喎好似
應該無play memeries apps就都無

想問下tough m張卡有咩特別... 最近出機好似送兩張

防水防塵防撞防壓

1130g vs 820gbigma 果然健身一流

鵰兄

雙card slots 最多作用係redundancy, 前提係每次影相都save 落2 張card, 又或者另一張做failover, slot1 壞左就save 落slot 2

我係想Read同Write都過150MB/s咋 sf-m tough似乎係最平嘅選擇

我用緊carrots 但係好似都係無touch screen對焦

咁我都係因為呢個原因嘅

Camrote 電話auto correct咗

70180 都未出
睇埋個價再決定

唔係app問題 係sony cut9左

冇計filter 86 vs 77 + 14 vs 11塊鏡

木棉花有咩特別
一到依個時間,附近顆樹一定圍埋成班人係到影.

極新手
依家有支SEL18135,
想補一支大光圈
考慮緊sigma 16.4 or sony24.8
如果買24.8應該唔算重畳左我支18135? 畢竟18135光圈太小
各位高手推薦買邊支?

聽個有鳩up話1199usd

巴打想問下訂完係咪要再等佢send email黎話拎得先可以上去拎架？

預計聯絡送貨日期: 2020年3月28日 - 2020年4月4日 下午3時後
預計自行領取日期: 2020年3月28日 - 2020年4月4日 下午3時後

買個陣佢有寫架巴打

影相思？

只有超廣角同超長焦先唔重覆

一般支18-135己經包含大部份常用焦距

你自己可以睇下邊個range 係最常用

諗左咁撚耐 都係入返支55.8先
睇黎冇咁咁快有得去旅行 唔買ultra wide先

Manfrotto MT055XPRO3
想問下呢個價位有冇咩有中軸腳架?
想拍俯拍視覺
同埋有冇拍片雲台推薦

用緊A73+Tamron 17-28

請問各位，laowa 15mmf2 同福仔15mm f4.5，邊枝比較好？用緊a7riii，主要拎黎去旅行同上山影景用。

拍片你想平就一定係大陸野
如果中間價錢manfrotto
貴價嘅 sachtler
我自己用緊manfrotto $1000左右嗰隻

邊款? 講緊腳架?

影花
影雀
影蜜蜂

岩岩入左A7iii 動物eye af開心使用中
點解跟機唔送埋差電器 要吉入個屎忽度叉

cut cost

有無巴打分享下rx100直出啲色水點

而家出枝70-300g會唔會好不智
7000到有枝原廠，成像又唔太差！
有24-105，應該唔會諗70-200

買個一開二charger啦，兩舊令水

你唔係波頭緊咩？

1000$左右 呢款?

星際$1000買到500Ah

去撚下先

之前喺c shine撞正pomotion
$855買到mvh500ah

MT055搭個MVH500AH

200-600 + a6300
支鏡真係好撚重

點解係150mb/s 因為試過慢d既要load好耐?
打算出a7r3 睇黎都要買番張r/w 要快既卡

我上次去冇西我喎
囡囡黎

btw, 邊間好唔洗d垃圾袋

前2個月係SO寧買左A6100
送SD卡 代用電, 垃圾腳架, 垃圾袋 $5600 (恆生卡再減$200)
貴樓上鋪少少, 但係至在大鋪 有得碌卡唔收手續費
比你參考

配件85折個優惠點用?

買sd card 果時可以自動加code

Dbase衰在間間唔同價，同埋都唔多老實
Sony鏡去三陽買算，起碼跟足price個價
最衰冇黃店

我係Prestige會員
但係折扣得95折

唔係話比嘅金額要多過coupon金額？

用過第四代
好滿意 輕輕聞相都無問題
除左Manual唔方便 近乎無投訴

85要落舖買先用到

我買tough m 128 $559收我$476係咩黎？
冇留意自己係咩會員見到有平就是鳩但

果個折係eshop
discount 不嬲分兩級

外國又有人話a7s iii半年內出

多數影蜜蜂採蜜

用緊6400 嚟緊諗住買16-55 2.8
但係1655冇防手震，而我比較少拍片，多數影相 ，1655有冇問題？

咁樣先好嘛 , 個個staff 送既野都唔同 , 上次送左sony相機袋，sony 原裝尿袋， 藍芽喇叭

送得呢啲個野貨又係賣貴啲
根本係用自己錢買

兩睇吧 , 自己預左舊錢買野就唔想好似師奶格價 , 同埋dbase 會將d 現金卷回收當優惠平番俾你

每個人消費概念唔同

用多幾舊水買你本身唔預買既野
你消費概念真係奇特

係呀，錢多唔使煩

支鏡最大問題係......貴
1機1鏡的話，咁樣配係好選擇

其實dbase你比到佢個feel係你有格價
佢就次次都無令我失望
佢做得到個價都想做多單生意

但其他舖係唔憂做咁嫌貴就過主

一定問全走價乜都唔要幾錢
有超市之類coupon又幾錢

我2年前上full frame
我有5枝 佢反而係我最難甩手嗰枝 我都O左
嗰時見肥花勁多人放 仲要有人開3200等人壓價 最後我好似都係3300定3100放左

5枝apsc鏡

有錯，扣贈品個價有時會平過price個堆

癡撚線ga

堅新手一問
200-600唔配FF機？
配apsc係咪畫質低d?

corner位會差咁啲啲
但係中間真係利到癡撚線
用6300係因為窮

ff機唔配684?

邊度有咁多雀影

試過r3+70200gm
隻鴿勁多眼屎唔唔胃

點會不智,size唔算大支又易拎出街,成像又唔差,又唔算太貴

新個枝20.8 其實買唔買得過

有閒錢就入啦 早買早享受
無就等一排個價會回落

有9000 分，之前唔係有個換FZ100 嘅咩，咁快已經無咗？

又真係唔太開胃

小弟想買枝定焦鏡但諗咗好耐究竟買35mmf1.8好，zeiss枝40mmf2好定55mm1.8好同埋想問埋40mmf2二手咩價位？

b40好少見有二手放
btw，唔考慮價錢梗係買B40啦

見上面咁多人問55.8，自己都忍唔住手買左支，真係好𠝹手

幾錢入手 我都有興趣

二手其實冇問題嘅

我知呀，只係揀緊要邊支好

我喺台灣二手用左四千蚊港紙左右

range又差咁遠，價錢又差咁遠
要問下你自己影開咩range

不過畫汁黎講一定係20.8

龍仔1728特價
但係又想要20.8

睇你本身有無超廣角需求吧 , 我有16-35 gm , 所以一定入20/1.8

唔太大 20.8諗住用黎村屋影星

買買買

我都想買20/1.8

唔買gm 24?

Over budget 啦

想買呢個range 好耐
tamrom 果支得f2.8 .samyang 就手動 tokina 果支就生不逢時

邊度有人放6500😱
早幾日瘋澤正價入 hsbc卡400回贈

3500仲有冇保？

跟機too

新手買鏡問題想問下師兄
如果我係Tamron官網買支1728
揀去經銷商到拎鏡
買完係咪會出番支鏡既Number比你
驚到時冇得對Number
去到間鋪頭比左支好多人試過既鏡我

放心啦 實會

你要用心理準備要當個枝係mf鏡咁用
因為本身支野個用落響dslr到都唔係話好對到焦
你諗下加多個mc-11響中間會發生咩事

本身部機嘅AF效能係咪無乜幫助？

無幫助
呢個係枝鏡嘅問題

2 手3880入左支55.8
真係幾銳利 不過個最近對焦距離有d近 要影野食開apsc mode

枝鏡好大枝

想問下龍仔鏡頭 要買行定水？

支1655好似都係出面街買平好啲?

一定係行
水貨拎上去cs 俾幾多錢都唔整
同埋龍仔會員 每年可以拎上去抹一次鏡，只限行貨

咁如果係四寶果d買騰龍鏡
係咪都可以有資格申請做會員？

4寶行水都有賣 問清楚先俾錢

平極都係覺得好貴

小弟最近想買支定焦35玩下
諗緊買sony 35 1.8定sigma1.4好
價錢爭一千到唔算好大
但揸唔定主意
Sony就輕身 0.22最近對焦
Sigma 就sharp啲
有冇師兄有用過可以俾下意見？

用緊a7r2，主要影人同街拍

捕捉最自然嘅反應？

Tamron 2875二手大概幾錢？
想走咗佢

如果淨影人呢？

清，我想要啊!

留個Tg?

想問下放幾錢?

想放1634f4 換1728 或samyang 18
會唔會好不智， 想要細枝wide angle 大光圈

利伸
a73
24gm
55z
24105

Why not

Tamron e mount 特價有啲心動
用緊2875唔錯
諗緊買唔買1728
但其實買左都唔知可以幾時用
如果個疫情搞到下年
分分鐘下年先買仲平

不如平平地買 tamron 17-35 駁mount用住先
到出年再換, 要用又有得用, 又唔駛驚蝕, 反正17-35 好平

以前有枝Nikon mount 嘅1735不過賣左
冇理由又買返
同埋我記得嗰陣時買都好似成四千幾

都可以 唔介意用2手body 但快門唔好太高 唔好跌過撞過

tamron 17-28 仲有下調空間
怕蝕的話, 1635gm 價格已經穩定, 有得諗

1635GM好重同埋我有2875
冇乜必要買1635
Wide angle 我又唔係用得特別多
反而feel 會用得多啲
而家都等緊70180
將龍仔同GM嘅差價留返直上684

Pmed la

買得684,唔差個少少錢

第一枝定焦 想入24gm

朋友借我個枝55z收返好撚好用，心郁郁想買

正野

用左兩日 A7R4 配24mm gm 影牛牛真係可以數毛
依加繼續煩緊買咩變焦影風景

1635gm

100400豬m

個少少係8倍wo

有諗緊1635gm
Sony FE 100-400mm F4.5-5.6 GM OSS (SEL100400GM)
定24105 好難諗

1635gm+1848gm 過多兩個月出糧就買

買啦 琴日入左手

2868 佢話散景有差距所以轉

7k 收咗支sigma 1424，好感動

勿相認

後悔買左1635gm用到機會極少 想換70200

原來係你

肛圈細

成日都覺得香港用唔到太闊 依家一支長定焦加2875

本身買黎去旅行 而家係香港冇作為

龍仔支70180 唔等多陣？

會呀 但都係鍾意原廠內變焦 等佢出左再諗諗

睇完d 相 d片 好毒
不過成9k好肉赤咁

值嘅

落唔落搭好呢

之前搵到6“k 有保
你買貴左

咁黐線 一手仲要9500

有冇人用開70300 成像如何？諗緊要呢支二手定等T70180好

巴打係邊到搵？
我都想入番枝1424， 2470

好煩 都話對焦、光圈、畫質同散景都有分別
話光圈細你就話後制搞掂
大佬差成級幾光圈都唔少
1600同4000 ISO就算denoise 畫質同DR都好大分別
影小翠之類已經要under 1.3ev以上去影，
如果唔係啲白色面毛同條魚好易over，4000ISO就算raw都會推到起noise
Sharpness 都好難夠隔離用684 1600ISO好
再加上2868同684 sharpness 本身都有差距，上網啲review 見到，我親身試過亦都見到。
你覺得淨係散景有分別唔緊要，唔好講到我都係咁諗
如果2868同684冇乜分別，邊到有人比十皮去買

我都諗緊

好似上個月先快閃完，sony等錢洗

多一年保囉，body我先會考慮下

想買枝體積細既定焦鏡比部a6100用，有咩選擇
手動自動都得

咩焦距先
要細冇野細得過枝kit同20 1.8

係三陽 入左 24gm 好肉赤

唔買其他了

有支全新咁濟既sigma 35 1.4 art, 仲有2年幾保養，有冇巴打有興趣？

91xx

9100已經叫肉赤，陸續有黎呀

仆街 下個月出返backpay 最知直接出batis唔買55.8住

70-200 gm
135gm
85gm
100-400gm

抗疫期間大家點清潔部相機？

放係防潮箱每日上香

財力有限 揀左好耐先買24

evf追蕉真係差d

幾錢？有無tg?

本身有諗過呢隻色貼機身
估唔到貼鏡頭又幾好睇窩衰鬼

諗住連b+w uv nano放$4300
tg: marteta8

a7iii 係咪用唔副副廠電？

到

用到啊
佢會話整壞咗唔支援咋嘛

睇你求唔求range啦

咁應該用番原廠好定副廠都冇所謂

兩者有抵觸咩...

a7iii呢代一電都打成千張，兩電夠玩一日啦，唔需要用代電

真係, 長開3個鐘都係用60%電

好 咁我買番原裝

當然
十皮好唔過一皮搵鬼買

點解a7r3 個價會升返？

利申：想買

Sony cut鬼左送$1500 coupon，得返兩張M卡
冇油水咪升返價

仲以為疫情影響產能
利申：都想買

點睇tamron20mm 24mm枝新鏡 有無咩意見

早排用A73影完相, 有幾張手多開左個lock function
之後冇為意入晒啲相落ipad

啱啱先發現ipad個lightroom讀唔到果幾張受保護既raw係, 而且又移唔到去其他folder + delete唔到
想問下有冇解決方法

samyang 14mm F2.8 AF，仲有保養去到年尾，有冇巴打有興趣
tg：facechairperson

有興趣放 add tg

用sony 但唔用GM鏡 是否不如唔好入坑 ???

20g batis40 都唔錯呀

吃野唔吃貴野不如唔好吃?

因為見有人講用普通入門zoom 鏡 同 GM 鏡好大分別
就好似啲人話A72 同 A73 兩個世界咁

新手無所謂啦

老實講 一分錢一分貨 gm係頂級
但係g鏡 或者蔡司鏡都幾好呀 我都有2支
同埋又有龍仔 bigma 轉接其他廠鏡頭又得

你諗住用r機就gm
否則平鏡都夠玩既

咁唔關事既，當年買a7既人多數for 轉接
我都係為左contax g 同n 既鏡先入a73

當然淨玩原廠唔攻頂又好少有

有冇人用過Samyang 12 mm F2果枝手動鏡??質素如何?想試玩下super wide lens

我會話24-105 g之後嘅g鏡同gm唔係話差非常多

其實24105抵唔抵入
遲啲要黎去下旅行

抵撚到出汁，gm質素

遲d 係幾時

我都想收一支85 1.8，有冇人放

先玩下平鏡學下影相再諗器材升級 一黎就gm唔啱用仲衰

有16000分諗唔到買咩

唔同意 應該一筆過買到最貴 拎錢去換技術

上星期VIP night半價換卷即刻用晒 好正

當然！A92 + 大三元 7皮野入門黎架咋

Sony相機喺香港買係唔係偏貴
A7iii賣萬2 上個月仲係賣緊萬1 貴左1000
澳洲價格就9000幾港幣
香港A7iii價錢
澳洲A7iii價錢

同埋Sony鏡頭香港都賣貴啲
Sony 55mm f1.8 ZA 喺澳洲賣3600港紙 平過香港1000

我見其他品牌雖然都係澳洲平啲 但差價冇Sony咁多

呢排澳紙跌左好多呀

見到鏡頭對番都好平

7皮
去一次旅行 每影一張相都值幾十蚊

Same

呢到有冇人會曬番自己影既相俾自己睇/放相架?
呢個時代已經好少人會咁做,數碼相係mon睇就算

我會啊

你用自己printer定係出街印? 快圖美質素好唔好？

藍店不了

gm鏡真係好正

去邊到印好呀?

20.8啦，XD linear Motor 拍片靜

又夠輕身

有埋光圈尺

想問大家有無人係用ipd pro去執相
可唔可以講下感想

想但我覺得滿意既相太少

有諗過係整完d 相射去即影即有printer 到

想放1635Z 同 Samyang 35 2.8
有無巴絲有興趣

可惜Digidirect唔寄海外

利申 新手 唔識執 無風格 有用Capture one
Ipad pro就方便 快, 執raw較下色就出得, 我用Max curve(要比錢 非打手)

sony 1018 同老蛙9mm 應該點揀

lowa係咪af？

好似得mf

對支1635z有興趣
留tg傾

大家覺得我宜家買70-200g 定係等騰龍支70-180？
聽講tamron支嘢膠膠哋

睇下你想要多20mm定2.8大光圈
你要佢又180 又sharp 又 大光圈 又平咁佢一定膠
呢個世界冇免費午餐

我驚70-200g 畫面質素差騰龍太多
我街拍影景 唔係好介意光圈 20mm應該差唔係好遠掛

lowa果枝3枝幾蚊值唔值

你要af就1018，原廠對焦又快又準，不過得f4

兩支個二手價都相差千幾蚊

咁畫質上知唔知分別如何？

係，1018最大問題係貴，畫質既話我個人覺得算sharp ，整體我覺得係好既，lowa就唔知，未用過，但好多人都話抵

加上1018係一個幾平衡既配搭，10-18等效135 15-27 非常輕，有oss ，取捨係f4同價錢

samyang果枝你地點睇？
2000蚊，F2光圈

巴打我有同養煩惱
近排愛上左影寵物
之前都係用85 定焦去影 再corp 大佢
所以想入支70200 再深造下 宜家卡左起以下選擇

70 200 GM F2.8 重貴但大光圈對焦聽聞更快
70 200 G F4 輕平 但唔sharp 隻狗跑快d 就對唔到隻眼對左上身到 散景都算靚
70 180 T f2.8 平 成像未知 但要諗下對焦點

有冇諗過f4 果枝

我自己都揀緊
F2.8 太重了唔會想拎出去

應該F4 收細光圈都夠sharp

T2.8會再觀望下

f4 70-200g咪f4囉 定係有其他？

係屋企用f/4唔係好夠光喎

完全唔夠光

係得呢支

離題問下
有無巴試過幫防潮櫃裝燈仔或者燈條？
有無好介紹？最理想係用乾電同埋有開門感應

F4呢枝 我自己唔會係室內用
要室內用咁冇計

裝左ikea 入電池有sensor 燈， 三粒AA 電
申隻手入去就會著

想問下畫質f4 200mm 解像度點？

鬆散

屋企用70200

我屋企影狗除咗tele其餘乜都用包括wide angle，街或公園2868

小弟用緊A6500 遲啲想換A7iii/ A7iv(如果出左），但依家又想買zoom len, 買騰龍28-70 F2.8 係咪一個合理嘅選擇？

2875 / 1728

尋日上山影相好大霧
反芒就咁打柴

24105啦

why

估計大霧變相等於入水

反芒下面有條電線帶
應該嗰度出事

咩機

呢d時間要用單反啦清。。
我有次溫差50度直情成部濕哂，結果返去風乾一晚完全無事。。。不過呢d 時候就咪換鏡了。。。。試過枝五位數蔡頭太濕有個哄係度散唔到

新手入坑 a6000系列機
想問下18135 定係18105G好？

18135

但double 價錢

另外想問full frame 鏡用落apsc , 光圈值有冇變，洗唔洗都 x1.5?

要

咁枝F4 咪變F6?

用慣 R 機用返以前啲單反接受唔到畫質

a7r3

用緊A7M3，有9000分dollar ,應該點換好

計景深係
計曝光唔係

24-105個價

呢個價好過買水嘅，計埋Sony dollars 嘅話

你地買機會揀三陽四寶定肥花
想買A7iii

睇價錢扣埋贈品，有啲大鋪分分鐘會平過肥花

大舖即係邊D？

白蘆薈，馮宅

三陽四寶係咪有伏

a6300最大問題真係過熱
晒一陣我都未話熱部機就出warning叫晒救命

前幾日係三洋買左 a7iii
12430

新手求教,
我想拍類似既玩具片, 會成日係低光既環境拍, 同埋會有d左移右移既畫面
我部機係a6400
想問我應該買18-105 F4定係16-135?

拍片?

影相
佢冇熄我機但係出warning

想問 tamron 2875 夠唔夠7Riii用

我覺得最緊要係打夠環境光燈
就算低光畀你開盡f4都幫唔到幾多
個主體都係好暗好flat

夠

大家覺得枝 20 1.8 同枝24 1.4 畫質相差遠唔遠？

本打算入手24 1.4，呢個價位有gm質素，可以一屌
但我始終不太喜歡呢個焦距
wide又wide唔晒
唔知點
但始終gm 質素，配r系會正d

最近見枝20 1.8 review不錯
好sharp
而且散景都唔差
20mm 先係wide d
同埋佢拍video都幾好
但不知配係我的a7r3會點
同埋而家呢個價貴
6k頭這合理
一年半後可能會跌到5k中

利伸，會拍video
a7r3

拍片一定18105
恒定光圈+電zoom

想買A7R4，但手頭上得1635Z同B25,係咪買番R3好d?

想問下 auto iso
應唔應該常用？

近排入左20.8
真係好靚 終於有枝又wide又輕又畫汁高既大光圈
幾時35mm先可以有G/GM鏡 其實35雖然好多鏡 但計埋副廠真係七國咁亂之餘又無枝入得落手

20.8 可以慳返2000又wide多4mm wo
其實響20.8未出之前都係1635gm同24 1.4煩左好耐
兩枝都始終未好完全符合我想要哂既野
20.8一出完全滿足哂我N個願望
同埋始終覺得24 如果係想拍vlog係都有d吃力 唔夠wide

好常用
m mode個陣成日用

啱啊 你需要既係燈

拎支24gm去hea影，感覺良好

d850

得 6D 同 K-1

睇你影咩多,如果戶外人像多嘅就55
如果想要一支泛用嘅一機一鏡行街影下野食咁就B40
利申兩支都有,入左B40就好耐無用過支FE55,最近對焦距離太遠了

24gm 現價冇得輸
一定攻頂

買支55.8想換batis

上網睇sony機防水真係麻麻地, 係咪落雨大霧都唔建議拎出黎咁耐

如果Budget唔係太緊，我建議留55.8
兩支鏡個焦距其實都爭幾遠其實
而且55.8個種銳利度同散景我個人覺得都真係幾超班

k1 點會差過 r3......
用pixel shift 影 high iso 痴撚線 wo

K-1 得枝 24-70 唔夠用

講真你要用過先明
我自己用過r2, r3, 7ii..99ii, 真係完全無信心。。。

最後帶部都十年歷史nikon 旗艦去溫差50度地方出入幾次，部機出哂水，係冷氣房吹一晚無事

去沙漠有塵暴，成部機入哂沙，無事，雪山少事唔提了

落大雨裸機打左成個鐘又無事

如果你有朝一日都係咁用法的話，sony 真係唔會俾到信心你

買15 30
17 35

一係你就幫佢著衫買暖包發熱線。。。。

有冇性價比拍片大光圏定焦鏡推介下
太多選擇唔知點揀

本身用3仔 加兩支騰龍變焦鏡

壞個反芒啫

就係以前用過咁多部機都無事
點知 Sony 會搞成咁

其實想攞部A6400落雨環境下影相有咩方法可以做到有冇d防水裝備for人落雨下影相？

星期六大霧個日？
我都拎左部r3上頂用左陣
霧雨夾集，用左陣都淆底收返埋

反芒始終對防水有影響 所以見C,N旗艦都唔做反芒

幫部機著雨褸

20.8? 下支應該入手佢

如果下支入20.8 係咪唔洗入batis 20.8影野食都好正

就係嗰日
K-1 落雨都無事
無諗過 a7r3 會衰喺大霧

我部r3未試過淋雨
不過幾次係落大雪下，用完都冇事

我諗霧攻擊力大啲

19cm 對焦距離係幾正嘅, 唔使入batis 啦

24gm
物超所值

零下十九度無事
粒電就有事
呢樣唔知點救

試過幾次淋雨拍片冇事
拍完淨係用紙巾抹下

換電可以解決到？

對手短嘅人黎講未夠wide

霧係勁過雨水架bo

落大雨囉 OK

我部a7m3係大山保濕左三，四個鐘都好正常
我諗你個case 只係唔好彩ja

拿左去整未？

未有時間走一轉

咁我都知
但第二粒第三粒第四粒都極速打柴架

假電

想請教有16-35 同24-70 GM 既CHING

24 同 35mm 兩支鏡分別大唔大?

決定唔到7iii定7riii

R3

R4

要高iso定高像素

同樣諗緊呢個問題

睇錢份上
仲有鏡頭呢

先買a73 再買r3

利申本身N記想轉會好糾結

懶人R3必要時開apsc mode

不過而家r3 都係15xxx
抵玩既
自己揀左a73 留番兩千買鏡

有冇巴打放35 2.8
始終想有枝輕便35平時出街

求85.4 gm
岩岩起步影人像

好想出A7R3搭支死馬24-70F2.8
同問邊到出好

20.8係唔錯
但拎黎做walk around lens嘅話我覺得太廣了
B40 我覺得係一機一鏡出門口嘅不二之選

放b25 有冇人有趣？
tg:

諗唔到買咩
諗住最尾先換

一機一鏡的確有興趣b40

有冇人放sigma 16mm 1.4？

有無人有興趣要touit嗰兩枝鏡呀

55.8個散盡超班？師兄你搞gag啊

想問下a6000是否不入流

a6100 at least la

用緊冇所謂嘅
新買就唔好

大家影幾分鐘快門既遙控會去邊買？

手機

並沒有 我的確覺得非常好

主要拍片用黎變flat啲 dr大啲後製空間會大啲
影相如果會後製其實可以無視

你想調吓影相既色可以留意吓後期套落去既filter
最多人用vsco
或者睇多啲人點執再自己試多啲

啱啱係毒氣室用85折再兌埋積分做現金卷買G卡
冇貨都可以照用

如果a7iii 以上

本身用呢隻，但好快壞左

how much? 我得6000分都唔知點用

我想問大家枝B40係買水定行
我有興趣入手

個時買行

認真？我同款用咗4年
由nikon開始用咗2年
轉a7iii之後叫淘寶cs寄條sony線嚟又用咗兩年

睇price 水平咁多

真蔡買行穩陣啲
有三年保養同埋代理服務幾好
行貨多少少嗰啲錢當買保養都抵

Sony原廠嗰啲就買水都冇所謂
本身保養都鳩流流

唔知係咪qc 問題 , 其實係裝電個位條彈弓唔夠鬆

成日變左 舊電鬆左

真心一問 鏡頭保養包d咩 好似好多都唔包咁

1640 * 85% - 300現金卷 =1094

你6000分換兩張90蚊卷囉

A6600有冇地方做緊promotion?

無貨可以照用係咩意思

用優惠俾晒錢先
有貨會通知去攞

原來可以咁 thanks

好差咩？我覺得算係咁啦四千蚊

我都想知呀

唔好見到菜頭就以為係好野
55.8除咗鋭利度,有少少色同埋細枝之外一無是處

你呢張影到冇咩特別就真

我覺得正常啦 始終出左咁多年 本身買佢就唔係因為散景好靚，買佢貪佢輕同sharp

正負皮數答左你問題
55.8個散景一向係弱點,batis 40都一樣
不過都好,容易滿足唔洗買貴鏡

一拍埋50.4就見真章, sharp係sharp,
接受唔到話散景好

55.8 整體上真係幾好
如果佢個最近對焦可以近返d，有30cm左右，我應該會長keep

等緊50出gm

影黎睇下

70-200GM同龍仔70-180 size對比 斷鳩估同24-105差唔多長度

想問下有冇比Sony 枝24105 便嘅副廠鏡 想便啲入枝標準zoom (同24105差唔多FL)

伸長埋應該差唔多？

同樣都係考慮中 想入55.8

手上得支 三洋35 2.8 同 手動 135/2